有冇人人生經歷左啲嘢之後個人變到好唔同？

活左廿年 冇長處 冇理想 想有啲改變 希望各位巴絲可以啟發到我

科學同哲學啱唔啱你

冇認識 但可以講黎聽下 多謝巴打先

讀得多科學同哲學係會令你睇事物既方式有所改變
首先講番科學啦
我又細個開始就對科學好有興趣
我係藉由睇科學書
開始左對身邊事物既興趣
例如利用化學現象去做啲「魔術」出黎
有時又會覺得人地做既物理實驗好有趣
例如利用向心力將一個原本拎唔起既野舉起
原本你都冇諗過既野
好多時都可以透過某啲科學原理實現

至於哲學方面
我覺得主要探討你點睇呢個世界
透過閱讀唔同既哲學著作
你可以將自己代入唔同既世界觀
我當年中學嗰時
SBA要做reading record
當時就揀左本Michael Sandal既《正義—一場思辨之旅》黎睇
呢本書可以話拓闊左我既世界觀
入面既電車問題、無知之幕
都改變左我對道德、公平呢啲概念既諗法
讀到其他名家既著作
又會俾到更多唔同既觀點俾你

我覺得如果想拓闊自己視野
呢兩個學科係最適合既

多謝巴打
我聽日就去搵你講嗰本哲學書去睇

試過玩命
係外國一個人上人地車週圍去
成熟左好多

家道中落(個feel係類似突然由溫室公主變左平民咁),情緒病.... 雖然生活環境仍未改善到,也不奢望可以變番之前咁. 但啲經歷令我成熟左,負責任左,堅強左. 醫生都話我個人轉變左好多
絲

比人含完，之後先發覺原來幫人含重爽

愛情令到人生觀唔同
覺得除左學生時期，全部愛情都係用錢買

呢位一定係巴打

老豆中四果年過左世

有 但寶寶不說

本身個人好多嘢講 好外向嘅
中學比個朋友屈 俾人杯葛左半年
之後覺得做人都係少出聲為妙
慢慢變到好內向
利申 事後大家都知我係無辜 偶爾仲有同條友聯絡

以前份人好多嘢講好樂觀
畢業之後開始唔鐘意講嘢, 鐘意靜, 諗嘢好悲觀

主要都係睇住身邊嘅人來來去去
覺得一切都好冇保障好脆弱

自從梁上台以及佔中加上高登
一改以往無知

如果有機會，去外國住下or換個好唔同既環境
我以前有精神問題，加上屋企散咗
有段時間好唔開心什至企圖自殺
之後識咗係澳洲住既男朋友（未婚夫）然後我決定跟佢過去
而家個人開心咗同輕鬆咗
對人同事既態度都唔同咗
好多以前好執著既野同諗法都唔同咗
當然心中都有個傷口康復緊
但呢到真係改變咗我人一生

好多事都係慢慢累積

而家學識左唔好再用話自己心直口快黎做藉口
唔好衝口而出, 唔係同人講自己份人有咩講咩就等於大曬